涉15年前性騷擾醜聞 英國國防大臣房應麟請辭 事主：內閣官員「最荒謬」請辭

英國國防大臣房應麟因15年前涉嫌性騷擾一名女性，今日請辭，英國首相文翠珊已接受其辭呈。

據悉事件發生在2002年，房應麟正參與保守黨主持的晚宴，當時他用手觸摸一名女性電台主持膝部。房應麟早前已就事件公開道歉，而他在辭呈中，亦表示自己作為國防大臣，代表着軍方的榮譽，承認其行為不符合軍方所要求的高標準。

然而，房應麟請辭引來不少人揣測。涉事女主持布魯爾（Julia Hartley-Brewer）表示事件已過去多年，連她自己本身亦沒有太大感覺，若這是房應麟的請辭主因，這便是內閣官員有史以來「最荒謬」的請辭，因此她相信，這次事件並非是房應麟請辭主因。